［真正用塊西當八達通 ］中國中介11萬元誘捐卵 女大學生捐五次付首期

中國有多個組織，以捐卵名義，招募女性賣卵，給予一定「營養費」，價格從1萬至10萬元人民幣（下同，約1.1萬至11萬港元）不等。有內地記者「放蛇」約見代孕公司中介，在咖啡廳面試、得知卵子價格主要根據女性學歷而定，客戶也會看重身高、長相。中介更透露，有女大學生曾經賣卵5次，成功支持首期置業。

在微博上，不難找到招攬女性捐卵的消息。湖北省武漢市一家做代孕生意的公司在網上發帖稱，客戶會對捐卵者給予高額補償費，工作人員姜先生稱，卵子價錢要看供卵者的資歷和條件，價格介乎2萬至8萬元（約2.3萬至9.2萬港元）不等，他說：「學歷高的、顏值高的價錢就會高一些，高價錢的需要面試，有的不需要面試。」

至於如何取卵？姜先生稱，公司會按供卵者的月經周期安排打大約10次排卵針，一邊打針一邊檢查，最後確定取卵手術日期。不過，取卵手術不一定在正規醫院進行，他說：「取卵肯定不可能在正規醫院做，畢竟這是灰色地帶，都是在我們自己的實驗室裏面來做的。」

另一間代孕公司的工作人員胡雲（化名）則相對謹慎，拒絕透露打排卵針以及取卵的醫院，她稱：「我們甚麼都不怕，就怕記者，記者一來給曝光了非常麻煩，所以我們一般都要求先發資料，然後就會幫忙聯繫客戶。」

內地記者於是「放蛇」，按約定到北京市海淀區的一間咖啡廳見面。胡雲安排2名客戶與多名供卵者「面試」。胡雲稱，客戶有慢性疾病，希望通過購買卵子並尋找代孕的方式生孩子，客戶挑選一名就讀北京著名大學的學生，說：「這個姑娘之前已經捐過1次了，這次是第2次，因為學歷身高和長相各方面都比較合適，目前談的價格是10萬元。」

胡雲還展示一些她和供卵者的聊天記錄，她稱有一名供卵者，賣了5次卵子後，還籌到了首付資金，在四川成都買樓。

多間中介的工作人員都表示取卵不會危害女性身體，不過，武漢一間三甲醫院的婦產科醫生則稱，與正常的試管取卵不同，很多從事卵子交易生意的小公司，為將利益最大化，提供的排卵藥劑量可能很大，風險就會相應大很多，容易令供卵者出血、感染或是患上其他病症。

內地之前曾有多宗賣卵子令女性身體出現問題的案例。今年3月，一名20歲的女病人卵巢異常增大，肚子內有大量腹水，還有肺積水，引發呼吸困難，醫生認為，這些病情和打完排卵針後，可能出現的過度刺激綜合症很相似，最終問出，女子為了買蘋果iPhone而賣卵。

好快大陸女人就可以用塊閪當支付寶用

中國有多個組織，以捐卵名義，招募女性賣卵，給予一定「營養費」

咁樣上到法庭告唔告得入， 咁樣走法律罅法

捐精值幾錢？